


\section*{Remerciements}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{Remerciements}

Nous adressons nos remerciements les plus sincères aux personnes qui nous ont apporté leur aide et qui ont contribué à l’élaboration de ce projet ainsi qu’à la réussite des années d'étude a la Faculté Des Sciences (FDS) de l'Université d'État d'Haïti (UEH). Ces remerciements vont tout d’abord au professeur \textbf{Grégory Charlot}, pour sa patience envers nous, pour ses recommandations et ses conseils qui nous été très utils.
\\\\
Nous tenant à remercier sincèrement les membres de l'\textbf{URGEO}\footnote{Unité de Recherche en Géotechnique\cite{urgeo_key}} qui ont eu l'idée de nous proposer ce projet. Nous leur remercions pour leurs soutiens techniques et financiers.
\\\\
On oublie pas nos parents pour leur contribution, leur soutien et leur patience. 
\\\\
Enfin, nous adressons nos plus sincères remerciements à tous nos proches et amis, qui nous ont toujours encouragée au cours de la réalisation de ce projet.
\\\\
Merci à tous et à toutes.

